                \begin{eqnarray*}
                        % \nonumber to remove numbering (before each equation)
                        \vec{u}&=&\dfrac{5}{2}\vv{AB}+\vv{AC}+4\vv{BA}+\dfrac{1}{2}\vv{AC}\\
                        &=&\dfrac{5}{2}\vv{AB}+\vv{AC}-4\vv{AB}+\dfrac{1}{2}\vv{AC}\\
                        &=&-\dfrac{3}{2}\vv{AB}+\dfrac{3}{2}\vv{AC}\\
                        &=&\dfrac{3}{2}\vv{BA}+\dfrac{3}{2}\vv{AC}\\
                        &=&\dfrac{3}{2}(\underbrace{\vv{BA}+\vv{AC}}_{=\vv{BC}})\\
                        &=&\dfrac{3}{2}\vv{BC}
                \end{eqnarray*}
                Par conséquent, $\vec{u}$ est bien colinéaire au vecteur $\vv{BC}$.\\
                
                {\textbf{Explications :}}\\{L'idée est de simplifier l'écriture du vecteur $\vec{u}$ pour réussir à l'écrire en fonction de $\vv{BC}$. Je sais c'est pas évident mais il faut y arriver. }
